- Журналист Райан Дауни подписался на автоматическое продвижение твитов. С тех пор он постоянно хотел отключить режим продвижения. 
- Он не одинок, по экосистеме бродят миллионы «продвинутых» твитов, например, твит с презервативом в унитазе с пометкой promoted. Apple подписала Vox на свой платный новостной сервис. Напомню, NYT и WaPo отказались, WSJ согласилась. В Vox Media входят кроме Vox The Verge, SBNation и Eater, они присоединятся позже. #readmedia 

Bloomberg http://amp.gs/4Hzr В США оригинальных релизов Netflix стало больше, чем заемных. Доля удвоилась по сравнению декабрем 2016. Тогда было 25%, сейчас 51%. #readmedia 

Deadline http://amp.gs/43W5 Деловые эксклюзивщики Cheddar присоединились к платной программе Medium. Не так важно, откуда деньги — из своих подписок, Apple News или Medium, пока они остаются деньгами. #readmedia 

Medium http://amp.gs/433d Instagram — последнее прибежище негодяя. Социальная платформа оказалась идеальным местом для хейтеров. #readmedia 

The Atlantic http://amp.gs/43Aa ❗️У Яндекс.Дзена новый алгоритм — «Альфа Центавра». Теперь новости быстрее теряют актуальность, а нишевые каналы собирают больше трафика. #readmedia 

Журнал Яндекс.Дзена http://amp.gs/43Oc Apple поддержит программы по медиаграмотности в США и Европе. Поддержку получат The News Literacy Project и Common Sense в США и Osservatorio Permanente Giovani-Editori в Италии. #readmedia

Apple http://amp.gs/4KpJ The Wall Street Journal присоединится к платной части Apple News. Подписка на Apple News стоит $10/мес. NYT, The Washington Post и некоторые другие крупные издания отказались. Запуск ожидается 25 марта. #readmedia

NYT http://amp.gs/40QZ За год подписной сервис Subscribe with Google привлек 50 партнеров из 19 стран, включая WP и FT. #readmedia

9to5Google http://amp.gs/40Ja Google подвел итоги Google News Initiative. Запустил два новых сервиса для фактчекинга, натренировал 300K журналистов. #readmedia

Google Blog http://amp.gs/40rw The Economist посеял ветер, пожинает бурю. Извинился за вырванную из контекста твит-подводку «Надо ли стерилизовать трансгендеров до признания их пола?» #readmedia

The Wrap http://amp.gs/40ee News Corp призвала власти Австралии раздробить Google. Компания «использует свою власть над рынком как в поисковом сервисе, так и в рекламе в ущерб потребителям, рекламодателям и издателям» #readmedia 

CNBC http://amp.gs/4upI Medium снова ищет авторов, редакторов и издателей — чтобы профинансировать. #readmedia 

Medium http://amp.gs/4DwM Y Combinator поддержал Brew. Это подкастинговый стартап, который платит создателям за число уникальных прослушиваний. #readmedia 
 
TechCrunch http://amp.gs/4DuT Netflix запускает нового «Брандашмыга». В You vs. Wild зритель поможет эксперту по выживанию. #readmedia 

Variety http://amp.gs/4iR4 NYT урезала количество материалов, которые она отдает в Apple News. Также в NYT не хотят, чтобы лояльный пользователь потреблял газету через Facebook. #readmedia 

Bloomberg http://amp.gs/4igN Медиазона подвела итоги года. Подписки обеспечивают больше миллиона рублей в месяц ($16K). Лучше работают именно подписки, график единоразовых платежей изобилует пиками и вообще выглядит ненадежно. Данные Netflix: подписчики смотрят видео в среднем по два часа в день. #readmedia

Variety http://amp.gs/4vkX В BBC идет расследование — подозревают неравную оплату труда. #readmedia

The Telegraph http://amp.gs/4hKe Своя программа финансирования у Facebook. Он платит 12 издателям за шоу для сервиса Watch. #readmedia

Digiday http://amp.gs/4hur Семь медиапроектов, сочетающих ИИ с новостями, получили гранты на общую сумму в $750 тысяч. #readmedia

Nieman Lab http://amp.gs/4hvw Пишущиеся роботами новости по-прежнему не такие качественные, чтобы заменить людей. Выводы из исследования. #readmedia

WAN/IFRA http://amp.gs/4hfo Алексей Ковалев покидает Coda.

Facebook http://amp.gs/4enC Spotify для новостей новости не спасет. Интервью с президентом News Media Alliance (вашингтонский НКО, защищающий интересы 2000 печатных и цифровых издателей в Штатах). #readmedia

Recode http://amp.gs/4n6j Число Данбара для журналистов: аудитория растет, коммьюнити — нет. Немного о разнице между просмотрами и лояльными пользователями. #readmedia

Localnewslab http://amp.gs/4nMc The Financial Times купила техноблог The Next Web. Это первое приобретение в континентальной Европе (TNW в Амстердаме). Покупка в основном из-за конференционного бизнеса, TNW Conference собирает 17500 посетителей. #readmedia

Digiday http://amp.gs/4nXo Первый залп по новой стратегии Цукерберга: приватность усложнит борьбу с дезинфомацией и фейками. #readmedia

CJR http://amp.gs/4n0v Госдума приняла законопроект о фейках. Простым пользователям грозит блокировка и крупный штраф. #readmedia

The Bell http://amp.gs/4nDl, Ведомости http://amp.gs/4nDB Facebook призвал всех пользоваться двухфакторной аутентификацией. Но если ты доверишь свой номер телефона Facebook, он позволит находить тебя по нему и использует для рекламы. #readmedia 

TechCrunch http://amp.gs/4nq4 Выручка от звукозаписи в США с 1978 по 2018, разбитая по формату (с поправкой на инфляцию). Жителей Уганды обложили налогом на соцсети. Результат — они перестали пользоваться интернетом. #readmedia 

The Guardian http://amp.gs/4ndx Хотите инноваций в ньюсруме? Скажите СТОП. У журналистов нет времени, чтобы что-то еще делать, они должны что-то прекратить. #readmedia 

RTDNA http://amp.gs/4nV1 Число запросов о цензуре, данные поиска Google. Россия на первом месте, обгоняет Турцию (второе место) в шесть раз, США (третье место) — в 7,5. #readmedia 

Axios http://amp.gs/4nyB Bloomberg покорил Instagram с помощью видео подлиннее. #readmedia 

Digiday http://amp.gs/4nlb Почему левые должны читать Finanical Times, а не The New York Times: в первой мир показан как борьба экономических интересов. #readmedia 

CJR http://amp.gs/4TvV Спорные, но важные 50 наблюдений Ильи Красильщика. О медиа и сервисах. #readmedia 

http://amp.gs/4TBa http://amp.gs/4TBW Были инфлюэнсеры. Микроинфлюэнсеры. Наноинфлюэнсеры. Теперь в игру вступают дети — кидфлюэнсеры. #readmedia 

NYTimes http://amp.gs/4T1j Платформа Civil снова ожила и снова говорит о блокчейне и журналистике. #readmedia 

Civil http://amp.gs/48s2 Видеоплеер Facebook предназначен не для людей. Он бьет и по пользователям и по издателям, ставя «вовлечение» выше удовольствия. #readmedia 

OneZero http://amp.gs/4jyK Опрос: 42% демократов верят, что медиа не подыгрывают какой-либо партии. Только 10% республиканцев верят в то же самое. 60% респонеднтов считают, что источники иногда платят журналистам. 41% меньше верит материалу с анонимными источниками. #readmedia

CJR http://amp.gs/9a0F Опрос: 51% сотрудников технокомпаний в США считают, что Трамп в чем-то прав насчет того, что медиа создают фейки. 38% считают, что медиа стали слишком феминистическими, 41% — что белые мужчины подвергаются слишком жесткой критике. #readmedia

BuzzFeed News http://amp.gs/9asV Spotify запустился в Индии. $1.67 (!) в месяц, можно на мобильнике бесплатно стримить любую песню. #readmedia 

VentureBeat http://amp.gs/9aOh Дзен продолжает позиционировать себя как площадку для нативной рекламы

«Мы попросили авторов Дзена, которые активно создают „нативку“, рассказать о том, как избежать ошибок при работе с брендами и как делать рекламу так, чтобы не было стыдно перед своими читателями»

http://amp.gs/92dx The Economist перенастроил paywall. Сообщил зарегистрированным пользователям по почте — раньше вы могли читать до 3 статей в неделю. Теперь 3 в неделю и до 5 в месяц. #readmedia Очень милый вопрос: если робот написал новость, а оказалось, что это клевета, кто несет ответственность? #readmedia 

RJI http://amp.gs/90oa YouTube лишил монетизации антипрививочников. Платформы не смогли остаться в стороне от важных для общества тем. #readmedia 

TechCrunch http://amp.gs/9021 История сторителлинга. «Эта история начинается с путешествия». Harpers Magazine о связи развития сказок с нашим развитием. #readmedia 

Harpers http://amp.gs/900D Рассылка Hiatus, которая не содержала ссылок на новости, закрывается. Всем (включая меня) вернули деньги. Проект «здоровой жизни» без новостей прожил пару лет, под конец основатель Роб Ховард посоветовал читать бумажные газеты и удалить Facebook.#readmedia Baza запустила сайт/приложение. Похоже на чат-приложение Quartz, только хулиганское. И платят деньги корреспондентам. #readmedia

Baza http://amp.gs/9Ews «Медиатор» http://amp.gs/9Euz стал бесплатным для медиа. Для рекламных агентств и брендов «Медиатор» останется платным. #readmedia

Medium http://amp.gs/9EuT Русское географическое общество раздает медиагранты. Успейте подать заявку до 1 марта. #readmedia

РГО http://amp.gs/9EO8 Дети вывели приложение TikTok в топ-5 по длительности использования в рунете. #readmedia

The Bell http://amp.gs/9ERi Как найти работу в журналистике. #readmedia

Инструкция dddjournalism http://amp.gs/9Eyk. Некоммерческие СМИ выстраивают культуру филантропии. 154 таких издания собрали $116 млн от 240 тысяч жертвователей. При этом 50 тысяч жертвовали впервые (годом ранее — 43 тысячи) #readmedia 

NiemanLab http://amp.gs/9P4t Apple пытается запустить сервис платных новостей. Пока ее посылают — компания хочет 50% выручки и не желает делиться данными с издателями. (25 марта презентация, посвященная сервисам) #readmedia 

WSJ https://t.co/7jEE3X8by8 Медиалогия опубликовала топ политических Telеканалов. Чтобы туда войти, нужно иметь 15 тыс подписчиков и средний охват поста в 22-25 тысяч. #readmedia 

http://amp.gs/9PCX http://amp.gs/9PCw TechCrunch запустил платный режим. $15/месяц, называется ExtraCrunch. Обещают эксклюзивный контент. #readmedia 

Digiday http://amp.gs/9PG2 Brandanalytics выпустил рейтинг топ-платформ и виральных медиаресурсов. Очень странный рейтинг — например, ИА Новороссия там перед блогом Навального, а блог Садальского обходит Чемпионат.ком. #readmedia 

Brandanalytics http://amp.gs/9Pp5 Саудиты хотят подружиться с Vice. Уже организовали совместные предприятия с Bloomberg и Telegraph (не говоря уже об AMI — см. историю с Безосом). #readmedia 

WSJ http://amp.gs/9nSE «Возрождение винила отражает дух нашего времени». В FT колонка о возрождении старых форм. Если читать не получится, главное: рынок больше, чем кажется, а мода на реальные товары вместо цифровых касается не только винила. Вдруг они (молодое поколение) еще и газеты читать начнут. #readmedia 

FT http://amp.gs/9n4j Медиа — бизнес с нулевым ростом. Нигде в мире медиа в целом не растут, а рост рекламных расходов уходит к платформам. #readmedia 

Medium: No Mercy/No Malice http://amp.gs/9ngC О казусе Киселёва и немного о Reebok
Повестка даёт нам всё больше поводов поговорить

Рассылка «Мы и ЖО» выходит довольно редко, когда совсем уж не писать не получается. Тем занимательнее, что сегодня мне приходится выбирать между двумя прекрасными кейсами: интервью Дмитрия Киселёва Юрию Дудю и маркетинговой кампанией Reebok. Странным образом они оба касаются (а точнее, НЕ КАСАЮТСЯ) общечеловеческих ценностей.

Киселёв был первым, давайте с него и начнём.

http://amp.gs/9nmS Vimeo отчиталось. Выручка +54%, платных подписчиков почти миллион. Удивительно смотреть на то, как платный доступ завоевывает мир.#readmedia 

Reuters http://amp.gs/9Bcr Instagram запретит постить фотки, где человек наносит себе вред.  Кроме того, изображения, связанные с нанесением себе вреда будет сложнее найти. #readmedia 

FT http://amp.gs/9Bhg Вуди Аллен подал в суд на Amazon. Требует $68 млн за нарушение сделки о выпуске четырех картин. #readmedia У Twitter все плохо. Пользовательская база скукоживается, хотя выручка растет. #readmedia 

The Verge http://amp.gs/9Bkf Новостной агрегатор Nuzzel продали. Основатель покинул компанию. Жаль. #readmedia 

VentureBeat http://amp.gs/9BBc Журналисты пригрозили выложить снимки голого Безоса. Владелец Amazon опубликовал эти угрозы. #readmedia 

The Bell http://amp.gs/9Bps Робот-репортер. Огромная статья об алгоритмическом написании новостей. С примерами из AP. Но используют их многие — Bloomberg, AP, The Guardian (!), Forbes. #readmedia 

NYT http://amp.gs/9Bpt Максим Кашулинский покинул Republic. Теперь учится играть на пианино. #readmedia 

Facebook  http://amp.gs/9ZXk Илья Красильщик стал менеджером международных проектов Яндекса. Пока на три месяца. «Тема эта классная…довольно абстрактная…но нет ничего интереснее экспериментов». #readmedia 

Facebook http://amp.gs/9ZAW Журналисты против пиарщиков

Полгода назад «Мы и Жо» с RODNYA Серафимы Гуровой задумали уникальное в своем роде исследование. 

Мы решили опросить пиарщиков и журналистов и узнать, почему и за что они друг друга не любят. И не только решили, но и сделали это.

Результат мы представляем сегодня. На вопросы анкеты ответили 115 пиарщиков и 134 журналиста из Москвы, Санкт-Петербурга, Лондона, Киева, Минска, Алматы, Новосибирска, Екатеринбурга, Воронежа, Казани и еще 29 городов мира.

Спасибо, друзья, — теперь мы знаем друг друга чуть лучше. А еще без вас это исследование не состоялось бы. 

Встречайте: http://amp.gs/9YgP

Лайк, шер, репост Vice готовится к увольнениям. Издание реорганизуют «на всех уровнях». #readmedia

Twitter http://amp.gs/VQoy Republic рассказал, как тратятся деньги подписчиков. Хорошая схема, где не очень понятно только одно — откуда привлекать фонды на развитие. #readmedia

Republic http://amp.gs/VQWx Spotify хочет купить подкаст-платформу Gimlet. Ожидаемая сумма сделки — $200 млн. #readmedia

Recode http://amp.gs/VQwk Setka интегрировалась с Ghost. Маленький шаг для платформы, огромный скачок для Ghost (в случае с WordPress было наоборот, конечно). #readmedia 

Setka http://amp.gs/VQKo Фактчекеры из Snopes разорвали партнерство с Facebook. Сначала фактчек велся на свои, потом нет, теперь это стало слишком обременительно из-за времени. #readmedia

Snopes http://amp.gs/VQJV

Poynter
http://amp.gs/VQJ9 Расследователей из BellingCat номинировали на Пулитцеровскую премию. От государств Балтии. #readmedia 

Сейм республики Латвия http://amp.gs/VMcr Евгений Лебедев продал часть холдинга, владеющего Evening Standard. Все было бы скучно, но покупатель — компания на Кайманских островах, принадлежащая (предположительно) какому-то саудиту. #readmedia

The Guardian http://amp.gs/VMom Facebook и Twitter обрушились на вредоносные аккаунты дезинформаторов из стран-изгоев. Досталось Ирану, России и Венесуэле. #readmedia 

Facebook 
http://amp.gs/VMwT, 

Washington Post
http://amp.gs/VMwT Генпрокурор Нью-Йорка взялась за скупщиков фейковых подписчиков. Оказывается, нагонять подписоту актерами и музыкантам в штате Нью Йорк незаконно. #readmedia 

CNN http://amp.gs/VMKb http://amp.gs/VMNc запустила свой «Дзен». Называется «Пульс», работает, кажется, пока в десктопе. Сводит 1500 источников. #readmedia 

http://amp.gs/VMNQ http://amp.gs/VMN5 Яндекс.Дзен стал рекомендательным сервисом в браузере Opera
 
— Персональные рекомендации Дзена будут показываться всем российским пользователям Opera, начиная с 58 версии (на главной странице браузера для десктопа);

— Сейчас среднее время, проводимое пользователем в Дзене, составляет 36 минут в день.

— По данным Яндекс.Радара, совокупная доля браузера Opera в России составляет 5,62%.

— Ежемесячная аудитория Дзена в декабре составила 37 млн человек, число активных авторов — 18 тысяч. Как сделать видеоролики и анимированные Stories своими руками. Обзор 8 лучших сервисов. #readmedia 

Spark http://amp.gs/VHOe Приватные сообщения — новая (старая) социальная сеть. Важная статья: не все мы хотим вещать, но у всех есть близкие. #readmedia 

Wired http://amp.gs/VHU4 Выручка приложений video on demand в США выросла в 2018 на 62%. Пользователи потратили $1,27 млрд на 10 крупнейших SVOD-приложений. #readmedia  

Sensor Tower http://amp.gs/VHVx Журналистика данных. 10 лучших примеров: мошенничество на выборах, интерактивное искусство, список списков визуализации. #readmedia 

GIJN http://amp.gs/VHvl Mail Online: рост выручки на 14% в 1 квартале 2019 YoY. Рекламные доходы по всем изданиям группы — Daily Mail, Mail on Sunday и Metro — выросли всего на 4% YoY (цифра +10%, принт -1%). #readmedia 

PressGazette http://amp.gs/VHP3 Как читают медиа в России 2018. #readmedia 
Часть 4 Медиапроекты http://amp.gs/VHGi

http://amp.gs/VHGs Илья Бирман: как оформлять таблицы в онлайн-изданиях. Статья в блоге Setka. #readmedia 

Setka http://amp.gs/VHZB Бюджеты фейсбука стали перетекать обратно в телевизор. Все благодаря телевизионному программатику. #readmedia 

Digiday http://amp.gs/VHTm Тренды продвижения в Instagram Stories на 2019 год. 400 млн человек ежедневно используют Instagram Stories. Анализ 15000 Stories от 200 брендов. #readmedia 

Rusability http://amp.gs/V3c8 Социальные тренды 2019. Исследование eMarketer. Главное: время будет сокращаться, Instagram съежится, сториз девальвируются, новостная лента будет доминировать. #readmedia 

eMarketer http://amp.gs/V3ab Newseum, похоже, закрывается. Его здание в Вашингтоне выкупает Университет Джонса Хопкинса. Newseum продолжит работать до конца года. #readmedia 

The Baltimore Sun http://amp.gs/Vuth В iOS 12.2 (версия для разработчиков) нашли следы сервиса подписки на журналы. #readmedia 

9to5mac http://amp.gs/VujG В 2016 году фейки составили 6% всего новостного потребления в США. 0,1% пользователей распространял 80% фейков и лишь 1% пользователей видел 80% фейков. #readmedia 

Science
http://amp.gs/VDcL Netflix бросил Долину ради Голливуда. Компания вышла из Internet Association, представляющей полсотни крупнейших технокомпаний, и присоединилась к Motion Picture Association of America. #readmedia 

Wired http://amp.gs/VDHg YouTube улучшил систему рекомендаций. Сначала он перешел от метрики просмотров к удовлетворенности. Сейчас — расширил число рекомендуемых тематик, чтобы зритель не замыкался на одном и том же. #readmedia 
Google Blog http://amp.gs/VDki Индекс развития медиасферы-2018: стагнация телевидения, рост доверия к неформальным медиа. А вот и pdf http://amp.gs/VDx0 «Индекс развития медиасферы — 2018 . Динамика институционального развития средств массовой информации в субъектах РФ верхнего уровня в 2015–2018 гг»

Habr http://amp.gs/VDxJ 16 крупных британских интернет-селебрити согласились помечать рекламные посты. Сделали они это не просто так: регулятор заявил, что платные размещения без пометки могут нарушать закон. #readmedia 

BBC http://amp.gs/ViDL 